買口罩嘅話唔需要話一定要買N95 普通外科口罩就可以了

轉自隨行醫生

Q1:武漢肺炎是不是沙士?
A1: 已排除流感、禽流感、腺病毒、傳染性非典型肺炎（SARS，沙士）和中東呼吸綜合症（MERS）等呼吸道病原。病原鑑定和病因溯源工作仍在進一步進行中。

Q2: 邊款口罩好？外科口罩？N95？
A2 :其實坊間口罩總類繁多，N95口罩未必一定較好。美國醫學會雜誌（JAMA）去年發表報告，以2862名醫護人員進行實驗，發現醫護人員戴N95口罩後的流感患病機率為8.2%，外科口罩則為7.2%，顯示兩者沒有顯著差別。
再者，雖然N95口罩可阻隔95%細小飛沫粒子，而外科口罩無法阻隔直徑小於5微米的飛沫粒子，但N95口罩不適合長期佩戴，且社區裏大部分飛沫粒子直徑都大於5微米，故一般來說外科口罩尚算足夠。

預防肺炎及呼吸道傳染病
要預防肺炎及呼吸道傳染病，市民必須時刻保持良好的個人及環境衞生，包括：

- 經常保持雙手清潔，尤其在觸摸口、鼻或眼之前；觸摸扶手或門把等公共設施後；或當手被呼吸道分泌物污染時，如咳嗽或打噴嚏後。
-洗手時應以梘液和清水清潔雙手，搓手最少20秒，用水過清並用抹手紙或乾手機弄乾。如沒- -有洗手設施，或雙手沒有明顯污垢時，使用含70至80%的酒精搓手液潔淨雙手亦為有效方法。
-打噴嚏或咳嗽時應用紙巾掩蓋口鼻，把用過的紙巾棄置於有蓋垃圾箱內，然後徹底清潔雙手。
-當出現呼吸道感染病徵，應戴上外科口罩，不應上班或上學，避免前往人多擠迫的地方，及盡早向醫生求診。

市民外遊時應注意以下預防措施：

-避免接觸動物、禽鳥或其糞便。
-避免到濕貨街市、活家禽市場或農場。
-避免近距離接觸患者，特別是有急性呼吸道感染症狀的患者。
-注意食物安全和衞生，避免進食或飲用生或未熟透的動物產品，包括奶類、蛋類和肉類，或食用可能被動物分泌物、排泄物（例如尿液）或產品污染的食物，除非已經煮熟、洗淨或妥為去皮。
-身處外地時，如身體不適，特別是有發燒或咳嗽，應戴上外科口罩，立即通知酒店職員或旅遊領隊，並盡快求診。
-從外地回港後，若出現發燒或其他病徵，應立即求診，告訴醫生最近曾到訪的地方；並佩戴外科口罩，以防傳染他人。

資料來源: HK01, 香港衞生防護中心

#坊間傳聞 #白蘿蔔 #白醋 #板藍根 #鹽 #又大量搶購 #無科學實證
#勤洗手 #保持清潔 #咪亂放飛劍打乞嗤掩住口鼻
#PittaMask就留返俾姜仔Chok住用 #白蘿蔔就留返黎整蘿蔔糕啦 #啲蘿蔔糕會唔會貴到乜咁

推

Push

仲有 韓仔mk口罩擋唔到細菌呀！
唔好再戴啦

韓仔口罩用戶黎擋花粉 擋唔到飛沫

係呀 仲見到街有好多人戴

同意。而家黎講，戴N95 係意義多過實際效用，No harm

利申：我戴P99

戴N95口罩後的流感患病機率為8.2%，外科口罩則為7.2%

外科口罩染病率仲低

因為戴外科比較勤換

外科口罩唔好亂買，有standard有分level㗎